<resources>
    <string name="app_name">AirlinePedia</string>

    <string name="airline_name">Nama Maskapai</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="history">Sejarah</string>
    <string name="logo">Logo</string>
    <string name="aircraft">Armada</string>
    <string name="account_name">Muhammad Shidiqiyyah Ihsan</string>
    <string name="email_account">shidiqiihsan@gmail.com</string>

    <!--    <string name="list">List</string>-->
    <!--    <string name="grid">Grid</string>-->
    <string name="details">Rincian</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="gallery">Galeri</string>

    <string name="sort">Sort Ascending</string>
    <string name="sort_descending">Sort Descending</string>
    <string name="from">from</string>
    <string name="settings">Settings</string>
    <string name="back_button_description">Kembali</string>


    //aircraft table

    <!--    <string-array name="table_header">-->
    <!--        <item>Pesawat</item>-->
    <!--        <item>Foto</item>-->
    <!--    </string-array>-->

    <!--    <string-array name ="table_row1">-->
    <!--        <item>Boeing 737</item>-->
    <!--    </string-array>-->


    <string-array name="data_name">
        <item>Air France</item>
        <item>Air Asia</item>
        <item>All Nippon Airways (ANA)</item>
        <item>Batik Air</item>
        <item>British Airways</item>
        <item>Lion Air</item>
        <item>Emirates Airlines</item>
        <item>Etihad Airways</item>
        <item>Garuda Indonesia</item>
        <item>Korean Air</item>
        <item>Lufhansa</item>
        <item>Qantas</item>
        <item>Qatar Airways</item>
        <item>Singapore Airlines</item>
        <item>Turkish Airlines</item>


    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Air France adalah maskapai nasional terbesar di Prancis. Sejak awal pendiriannya pada tahun 1933, maskapai ini telah berkembang sebagai maskapai terbesar dunia yang didukung oleh pengembangan ekonomi Prancis yang menghubungkan daerah jajahan di Afrika, Karibia &amp; Kepulauan Polinesia di Pasifik. Penggabungan dengan KLM Royal Dutch Airlines pada tahun 2004 membuat kehadirannya di Eropa dan dunia menjadi lebih komprehensif. Seperti kebanyakan perusahaan lain, meskipun terkena pukulan resesi ekonomi, memaksa manajemenuntuk melakukan evaluasi ulang usai menghadapi resesi yang melanda Air France. Perusahaan telah meluncurkan Program "Trasformasi 2015" yang nantinya bisa meningkatkan keuntungan yang penuh dan pemenuhan kebutuhan penumpang dalam penerbangan.</item>
        <item>AirAsia (tulisan airasia), adalah sebuah maskapai penerbangan bertarif rendah (low-cost carrier) multinasional yang berpusat di Bandara Internasional Kuala Lumpur, Malaysia. AirAsia sendiri adalah maskapai swasta terbesar di Malaysia. Dengan jaringan rute di Indonesia, Arab Saudi, Jepang, Malaysia, Thailand, Singapura, dan Vietnam serta rute carter menuju Tiongkok dan Hong Kong, AirAsia menjadikan dirinya sebagai pemain Regional yang akan berkompetisi dengan Lion Air dari Indonesia.</item>
        <item>All Nippon Airways Co., Ltd. (全日本空輸株式会社, Zen Nippon Kūyu Kabushiki-gaisha, atau juga dikenal sebagai Zennikkū (全日空) atau ANA adalah maskapai penerbangan Jepang yang berkantor pusat di Shiodome City Center, kawasan Shiodome, Minato, Tokyo. Ini juga berstatus sebagai maskapai penerbangan nasional Jepang. ANA melayani 49 destinasi domestik, 35 rute internasional[1] dan memiliki total pegawai 14.179 orang (data Mei 2009).[2] Hub internasional ANA di Bandar Udara Internasional Narita dan Bandar Udara Internasional Kansai, sementara hub domestik di Bandar Udara Internasional Tokyo, Bandar Udara Internasional Osaka, Bandar Udara Internasional Centrair Chubu (dekat Nagoya), dan Bandar Udara New Chitose (dekat Sapporo). </item>
        <item>Batik Air adalah sebuah maskapai purlayanan swasta indonesia yang didirkan pada tahun 2013, maskapai merupakan anak perusahaan Lion Air Group, maskapai ini melayani rute domestik dan internasional seperti : Kuala lumpur, Chennai, Singapura, Sydney, Bangkok, dan lain sebagainya</item>
        <item>British Airways (BA) adalah maskapai penerbangan nasional yang berasal dari Britania raya. Berkantor pusat di London, Inggris, didekat hub utamanya di London Heathrow. </item>
        <item>PT. Lion Mentari Airlines beroperasi sebagai Lion Air adalah sebuah maskapai penerbangan bertarif rendah (low-cost carrier) yang berpangkalan pusat di Jakarta, Indonesia. Lion Air sendiri adalah maskapai swasta terbesar di Indonesia. Dengan jaringan rute di Indonesia, Filipina, Malaysia, Thailand, Australia, India, Arab Saudi, dan Jepang, serta rute charter menuju China, Hong Kong, Korea Selatan, dan Makau. Lion Air menjadikan dirinya sebagai pemain Regional yang akan berkompetisi dengan AirAsia dari Malaysia. Sepanjang tahun operasionalnya, Lion Air mengalami penambahan armada secara signifikan sejak tahun operasionalnya pada tahun 2000 dengan memegang sejumlah kontrak besar, salah satunya yaitu kontrak pengadaan pesawat dengan Airbus dan Boeing dengan total keseluruhan sebesar US$ 46.4 Milliar untuk armada 234 unit Airbus A320 dan 203 Pesawat Boeing 737 MAX. Perusahaan sendiri telah memiliki perencanaan jangka panjang pada maskapai untuk memberdayakan armadanya untuk mempercepat ekspansinya di kancah regional Asia Tenggara dengan membuat anak perusahaannya sendiri, yaitu Wings Air dan Batik Air sebagai pemerkuat operasional maskapai di Indonesia dan untuk di luar negeri, Lion Air memperkuat kehadirannya dengan mendirikan Malindo Air dan Thai Lion Air.</item>
        <item>Emirates (bahasa Arab: طَيَران الإمارات Ṭayarān Al-Imārāt) adalah sebuah maskapai penerbangan yang berpusat di Bandara Internasional Dubai, Dubai, Uni Emirat Arab. Maskapai ini mengalami perkembangan pesat sekitar tahun 2000-an di saat maskapai lain berjuang untuk bertahan dari kebangkrutan. Emirates sekarang melayani berbagai tujuan di Timur Tengah, Timur Jauh, India, Afrika, Eropa, dan Amerika Utara. Emirates juga merupakan maskapai penerbangan terbesar di Timur Tengah. \n\nEmirates mengoperasikan campuran armada pesawat berbadan lebar Airbus dan Boeing, dan merupakan salah satu dari sedikit maskapai yang mengoperasikan armada pesawat berbadan lebar (tidak termasuk Emirates Executive[5]). Per Desember 2021, Emirates adalah operator Airbus A380 terbesar dengan 121 pesawat yang beroperasi, dan dengan satu pesawat yang telah pensiun. Sejak diperkenalkan, Airbus A380 telah menjadi bagian integral dari armada Emirates, terutama pada rute jarak jauh dan padat. Emirates juga merupakan operator Boeing 777 terbesar di dunia dengan 155 pesawat beroperasi.</item>
        <item>Etihad Airways adalah sebuah maskapai Internasional yang berpusat di bandara Internasional Abu Dhabi, Uni Emirat Arab, maskapai ini menjadi salah satu maskapai penerbangan Internasional di Timur Tengah yang menyaingi Emirates Airlines ,Qatar Airways, dan Saudia, maskapai ini melayani rute Internasional seperti: London, Paris, Frankfrut, New York, Istanbul, dan lain sebagainya.</item>
        <item>Garuda Indonesia adalah Maskapai Nasional yang berpusat di bandara soekarno-hatta, Tangerang, Banten, maskapai ini merupakan maskapai No.1 Di Indonesia, maskakapai ini melayani rute penerbangan domestik dan internasional </item>
        <item>Korean Air (Korea: 주식회사 대한항공, Hanja: 株式會社 大韓航空, Alih aksara: Jusikhoesa Daehan Hanggong) adalah nama maskapai penerbangan nasional Korea Selatan. Masakapai ini bermarkas di Gonghang-dong, Gangseo-gu,di Seoul. Masakapai ini berdiri sejak 1962, menggantikan Korean National Airlines yang didirikan pada tahun 1948 Pasca Korea merdeka dari penjajahan Jepang.  </item>
        <item>Deutsche Lufthansa AG diucapkan [ˈdɔɪtʃə ˈlʊfthanza]) biasa disebut Lufthansa merupakan maskapai penerbangan terbesar di Eropa setelah Air-France-KLM, dan merupakan maskapai nasional jerman. Nama maskapai ini berasal dari kata "Luft" (kata Jerman berarti "udara"), dan "Hansa"(dari Liga Hansa, grup perdagangan abad pertengahan terkuat). Maskapai ini adalah maskapai terbesark kelima di dunia menurut jumlah yang diangkut, mengoperasikan rute penerbangan ke 209 kota di 81 negara. Kantor Pusat lufthansa terletak  </item>
        <item>Qantas Airlines Limited (pengucapan bahasa Inggris: [ˈkwɔntəs]) adalah maskapai penerbangan nasional Australia. Nama aslinya "QANTAS", sebuah singkatan bagi "Queensland and Northern Territory Aerial Services". Akrab disebut "The Flying Kangaroo", maskapai ini berpusat di Sydney, dengan pangkalan utama di Bandar Udara Internasional Kingsford Smith, dan merupakan maskapai terbesar Australia. Qantas adalah maskapai tertua ketiga di dunia dan maskapai tertua yang beroperasi menggunakan nama aslinya.</item>
        <item>Qatar Airways (Bahasa Arab: القطرية, al-Qaṭariya) adalah nama maskapai penerbangan nasional Qatar, yang memiliki basis utama di Bandar Udara Internasional Hamad. Saat ini, Qatar Airways melayani 150 tujuan internasional dan merupakan salah satu dari 5 maskapai pernerbangan yang mendapatkan status 5-star airlines dari Skytrax. Qatar Airways juga merupakan anggota Arab Air Carriers Organization. Sejak 2023, Qatar Airways dikendalikan oleh CEO Badr Mohammed Al Meer. Untuk 27 tahun pertama, Qatar Airways dijalurkan oleh Akbar Al Baker.</item>
        <item>Singapore Airlines (bahasa Tionghoa: 新加坡航空公司, Pinyin: Xīnjīapō Hángkōng Gōngsī) adalah maskapai penerbangan nasional Singapura. Kode IATA dari Singapore Airlines adalah SQ sedangkan Kode ICAO nya adalah SIA. Singapore Airlines adalah salah satu maskapai terbaik dan tersukses di Asia dengan penerbangan ke Eropa, Amerika Utara, serta Asia dan Australia. Penerbangan ke beberapa kota Asia Tenggara, Republik Rakyat Tiongkok, dan India ditangani oleh SilkAir sedangkan kargonya ditangani oleh Singapore Airlines Cargo. Namun semenjak SilkAir berhenti beroperasi pada tahun 2021, sebagian rute-rute SilkAir telah dioperasikan oleh Singapore Airlines. Mengikuti tren pesawat dengan tarif murah (low-cost carrier), Singapore Airlines membuka Tiger Airways yang juga bermarkas di Bandara Internasional Changi Singapura.</item>
        <item>Turkish Airlines (Turkish: Türk Hava Yolları) merupakan maskapai penerbangan nasional Turki yang berbasis di Istanbul. Per Agustus 2019, maskapai ini mengoperasikan layanan terjadwal ke 315 destinasi di Eropa, Asia, Afrika dan Amerika.[6] Dengan armada operasional 24 pesawat kargo, divisi kargo maskapai melayani 82 tujuan.</item>


    </string-array>

    <string-array name="data_history">
        <item>Air France terbentuk pada tahun 1933, akar sejarah maskapai bisa ditelusuri seusai Perang Dunia 1, ketika Pierre-Georges Latécoère mendirikan maskapai penerbangan berpenumpang pertama di Prancis, Societe des Lignes Latécoère, pada tahun 1919. Pada dekade berikutnya, banyak maskapai yang berdiri seperti Air Orient, Compagnie Générale Aéropostale dan Société Générale de Transport Aérien (SGTA) telah memasuki pasar dengan tingkatan keberhasilan yang berbeda. Pada tahun 1930, terjadi resesi global yang memaksa Pemerintah Prancis untuk melakukan penyelamatan pada maskapai mereka, baik secara finansial dan manajerial untuk memastikan keberlangsungan operasional mereka ditengah krisis yang menghadang. Sementara itu Pemerintah bersama beberapa ahli keuangan merencanakan penggabungan yang nantinya bisa mengurangi risiko kebangkrutan dan kemiskinan yang sudah tinggi di negeri itu, usai menghadapi krisis tersebut, pemerintah melangsungkan penggabungan tersebut dengan berbagai penyesuaian dan pembaharuan dan akhirnya, maskapai ini resmi berdiri dengan nama "Air France", penggabungan ini dilakukan oleh pemerintah Prancis dan beberapa maskapai yang terkena merger dengan rentang waktu selama 5 tahun dan melibatkan lebih dari 250 Armada Pesawat dengan 30 jenis yang berbeda dan dikurangi menjadi 100 pesawat dengan 3 jenis pesawat.</item>
        <item>Awalnya AirAsia dimiliki oleh DRB-HICOM milik Pemerintah Malaysia namun maskapai ini memiliki beban yang berat dan akhirnya dibeli oleh mantan eksekutif Time Warner, Tony Fernandes, dengan harga simbolik 1 Ringgit pada 2 Desember 2001. Tony melakukan turnaround dan AirAsia berhasil membukukan laba pada 2002 dengan berbagai rute baru dan harga promosi serendah 10 RM bersaing dengan Malaysia Airlines. \n\n Pada 2003, dibukalah pangkalan kedua di Bandara Senai, Johor Bahru dekat Singapura dan AirAsia melakukan penerbangan internasionalnya ke Thailand. Sejak itu, dibukalah Thai AirAsia dan dilakukanlah berbagai penambahan rute seperti ke Singapura dan Indonesia. Penerbangan ke Makau dimulai pada Juni 2004 sedangkan penerbangan ke Manila dan Xiamen dimulai pada April 2005. Rute lain yang akan dibuka adalah ke Vietnam, Kamboja, Filipina, dan Laos. \n\nSelain Thai AirAsia, di Indonesia juga terdapat perusahaan AirAsia yaitu Indonesia AirAsia (sebelumnya bernama AWAIR) yang terbang dari Jakarta ke Yogyakarta, Denpasar untuk tujuan lokal, dan dari Surabaya ke Medan untuk rute domestik lainnya, selain itu penerbangan dilakukan keluar Indonesia melalui kota-kota besar seperti Medan, Padang, Pekanbaru, Palembang, Jakarta, Bandung, Yogyakarta, Surabaya, Solo, Balikpapan dan Makassar</item>
        <item>Salah satu maskapai penerbangan yang menjadi asal usul ANA adalah Nippon Helicopter and Aeroplane (日本ヘリコプター輸送, Nippon Herikoputā Yusō) yang didirikan 27 Desember 1952. Singkatan untuk Nippon Helicopter adalah NH, dan nantinya NH dijadikan kode IATA untuk ANA.Salah satu maskapai penerbangan yang menjadi asal usul ANA adalah Nippon Helicopter and Aeroplane (日本ヘリコプター輸送, Nippon Herikoputā Yusō) yang didirikan 27 Desember 1952. Singkatan untuk Nippon Helicopter adalah NH, dan nantinya NH dijadikan kode IATA untuk ANA. \n\nNH memulai layanan penerbangan dengan helikopter pada Februari 1953. Pada 15 Desember 1953, NH memulai penerbangan kargo yang pertama antara Osaka dan Tokyo memakai satu pesawat de Havilland Dove, JA5008.[6] Penerbangan tersebut merupakan penerbangan berjadwal pertama yang diterbangkan oleh pilot Jepang seusai Perang Dunia II. Layanan penerbangan penumpang untuk rute Osaka–Tokyo dimulai pada 1 Februari 1954, dan pesawat yang dipakai diganti menjadi pesawat de Havilland Heron yang lebih baik pada bulan Maret tahun yang sama.[8] Pada tahun 1955, NH mulai mengoperasikan pesawat Douglas DC-3,[6] dan rute penerbangan diperluas dari Kyushu utara hingga Sapporo.</item>
        <item>Untuk mengalihkan jumlah pesanan yang banyak dipesan oleh Lion Air, maskapai yang didirikan oleh Rusdi Kirana ini merencanakan untuk sebuah maskapai penerbangan berpelayanan penuh bernama Batik Air yang berdiri pada bulan Maret 2013 dengan menggunakan pesawat Boeing 737-900ER. Selain itu, untuk melayani rute jarak jauh, Lion Air juga menandatangani pembelian pasti lima pesawat Boeing 787 Dreamliner yang direncanakan datang mulai tahun 2015. Namun pada Januari 2014, Batik Air membatalkan pesanan pesawat Boeing 787 Dreamliner, karena Batik Air menunda ekspansi Internasional jarak jauhnya dan maskapai masih membutuhkan pesawat kelas medium. Atas kejadian ini maka pesanan Dreamliner ini di ganti dengan Boeing 737.</item>
        <item>Pada tahun 1967, terjadi kenaikan jumlah penumpang yang gencar di Inggris. Hal ini membuat pemerintah membuat suatu komite yang nantinya bisa memberikan nasihat yang bisa menyelesaikan masalah transportasi dan tentunya, transportasi udara. Pada tahun-tahun berikutnya, komite ini mengumpulkan berbagai data tentang maskapai penerbnagan yang nantinya bisa menghasilkan sebuah rekomendasi bagi pemerintah untuk melakukan penggabungan. Pada tahun 1971, komite ini memberikan rekomendasi resmi kepada parlemen Inggris di bidang ekonomi yang memutuskan agar melakukan penggabungan segera terhadap kedua maskapai yang mendominasi langit Inggris, BOAC &amp; BEA. Atas rekomendasi tersebut, pemerintah melalui parlemen menyatakan setuju dengan apa yang disampaikan oleh komite tersebut dengan pengesahan Civil Aviation Act yang disahkan pada tahun itu juga. Disamping itu semua, Roy mason yang kebetulan menjadi Kepala badan perdagangan Inggris menyampaikan bahwa jika tidak ada penyesuaian dalam penggabungan ini, akan terjadi ketumpang tindihan yang lebih dan dapat menyebabkan terjadinya keborosan dalam manajemen. Akibat hal itu, parlemen memutuskan untuk menghentikan sementara penggabungan terkait dengan hal itu. \n\nBaru pada tanggal 1 April 1972, Parlemen yang dipimpin oleh Edward Heath yang merupakan politisi Partai Konservatif melangsungkan penggabungan yang sempat berhenti 1 tahun lamanya dengan diikuti 5 maskapai yang merupakan anak perusahaan dari kedua maskapai, pemindahan ini juga ditetapkan dengan surat Air Corporation Order tahun 1973 dan menghasilkan penggabungan yang besar dengan jumlah armada yang terdiri dari 61 unit Hawker Siddeley Trident, 3 unit Vickers Vanguard, 18 unit BAC One Eleven, 1 unit BAC One Eleven 400, 19 unit Vickers Viscount, 2 unit Short SC7 Skyliner, 9 unit Merchantmen, 9 unit Vickers VC10, 22 unit Boeing 707 dan ditambah beberapa pesawat dan helikopter kecil, dan armada ini belum termasuk dengan pesanan yang akan datang seperti Lockheed L-1011 TriStar dan Concorde selain itu, karyawan dari kedua penggabungan ini bergabung dan berjumlah menjadi 58.000 karyawan. \n\n Pada tahun 1974, maskapi ini beroperasi dengan ancaman dari berbagai sisi seperti, melonjak tingginya harga minyak, banyaknya karyawan yang meminta kanikan gaji dan terjadi mogok kerja secara besar besaran, terkait hal ini, BA memutuskan untuk tidak melakukan PHK secara massal tetapi melakukan segera sistem intensifikasi penjualan tiket dan melakukan operasional dengan armada secara efisien yang berguna untuk mengurangi dan sistem ini diprakarsai oleh Roy Watts, membuat kenaikan jumlah penumpang yang naik BA meningkat drastis dari tahun 1978 yang hanya sekitar 16 juta penumpang meningkat drastis menjadi 30 juta penumpang pada tahun 1986. \n\n Pada tahun 1992 British Airways berkembang melalui akuisisi Dan-Air yang bermasalah secara finansial, memberikan BA kehadiran yang jauh lebih besar di Bandara Gatwick. British Asia Airways, anak perusahaan yang berbasis di Taiwan, dibentuk pada Maret 1993 untuk beroperasi antara London dan Taipei. Pada bulan yang sama BA membeli 25% saham di maskapai penerbangan Australia Qantas, da, dengan akuisisi Brymon Airways pada bulan Mei, membentuk British Airways Citiexpress (kemudian BA Connect).[5] Pada bulan September 1998, British Airways, bersama dengan American Airlines, Cathay Pacific, Qantas, dan Canadian Airlines, membentuk aliansi maskapai Oneworld. \n\n Pada November 2011 IAG mengumumkan kesepakatan prinsip untuk membeli British Midland International dari Lufthansa.[6] Sebuah kontrak untuk membeli maskapai disetujui pada bulan berikutnya, dan penjualan diselesaikan dengan harga £172,5 juta pada tanggal 30 Maret 2012.[7] Maskapai ini mendirikan anak perusahaan baru yang berbasis di Bandara Kota London mengoperasikan Airbus A318. \n\nPada tanggal 28 April 2020, British Airways menetapkan rencana untuk memberhentikan hingga 12.000 staf akibat pandemi COVID-19[9] dan tidak dapat membuka kembali operasinya di bandara Gatwick.[10] Pada Juli 2020, British Airways akan memensiunkan segera seluruh armada 747-400, lebih awal dari rencana semula untuk memensiunkan pada 2024.</item>
        <item>Didirikan pada tanggal 19 Oktober 1999 dan beroperasi pada tanggal 30 Juni 2000. Maskapai Lion Air beroperasi pertama kalinya dengan menggunakan Boeing 737-200 yang disewa untuk membuka rute ke Pontianak. Maskapai penerbangan ini dikomando oleh Rusdi Kirana dan keluarganya. Dalam perkembangannya, Maskapai penerbangan ini berencana untuk bergabung dengan IATA, tetapi sebelum masuk ke dalam IATA, organisasi ini mengharuskan maskapai ini untuk lulus ujian IATA, IOSA. Namun, gagal karena masalah keamanan. Tetapi, Lion Air tak patah arang meski sempat gagal. Lion bersama Boeing mendesain framework untuk workshop dalam pengaplikasian prosedur Kinerja Navigasi Berpemandu (KNB) di Indonesia. \n\nPada bulan November 2009, Maskapai mendatangkan armada terbesarnya Boeing 747-400 yang merupakan purna pakai dari maskapai Oasis Hong Kong Airlines yang bangkrut pada tahun 2008, pada tahun berikutnya Lion Air menambah jumlah penerbangan ke Jeddah sebanyak lima kali seminggu yang dilayani oleh 2 armada Boeing 747-400 dengan total kursi sebanyak 992 kursi dalam sekali terbang.</item>
        <item>Selama pertengahan 1980-an, Gulf Air mulai mengurangi layanannya ke Dubai karena khawatir menyediakan penerbangan regional untuk maskapai lain. Sehingga, maskapai Emirates didirikan pada Maret 1985 dengan dukungan dari keluarga kerajaan Dubai, dan diharuskan beroperasi secara independen dari subsidi pemerintah, selain dari US$10 juta. \n\nPada pertengahan 1980-an, salah satu maskapai penerbangan terbaik di dunia saat itu, Pakistan International Airlines memainkan peran besar dalam mendirikan maskapai Emirates dengan memberikan bantuan teknis dan administrasi serta menghadiahkan Boeing 737-300 dan Airbus A300B4-200 baru. Keluarga Kerajaan Dubai Royal Air Wing juga memberi maskapai itu dua Boeing 727-200 Adv bekas. Penerbangan pertama maskapai ini, penerbangan EK600, dari Dubai, UEA ke Karachi, Pakistan pada 25 Oktober 1985. \n\nPada awal 1990-an, Emirates adalah salah satu maskapai penerbangan dengan pertumbuhan tercepat di dunia. Pendapatannya meningkat sekitar US$100 juta setiap tahun, mendekati US$500 juta pada tahun 1993. Maskapai ini mengangkut 1,6 juta penumpang dan 68.000 ton kargo pada tahun yang sama.</item>
        <item>Peluncuran maskapai Etihad dapat dikaitkan dengan menurunnya keuntungan maskapai dan meningkatnya utang dari Maskapai gabungan di timur tengah bernama Gulf Air dan membuat suatu kesimpulan di tengah masyarakat bahwa, "negara harus segera menarik diri dari aliansi maskapai yang terus merugi", sehingga membuat Emir UEA membuat keputusan yang mengharuskan, terjadinya realisasi transportasi tanpa batas dengan didirikannya maskapai yang bernama Etihad dengan modal uang sebanyak AED 500 Juta dan sepasang pesawat A330-200 yang di pinjam dari TAM Linhas Aereas terkesan dengan keberhasilan maskapai, Etihad membuat gebrakan baru dengan memesan 5 armada baru Boeing 777-300ER dan 24 armada Airbus berbagai jenis termasuk A380, hal ini membuat eksistensi Etihad meningkat dalam rangka menjadi pemimpin pasar di timur tengah dan hal ini membuat kalangan maskapai timur tengah seperti Qatar Airways dan Emirates Airlines menjadi tersaingi. \n\nSementara itu, sejak peluncuran nya yang sudah sepuluh tahun yang lalu,maskapai ini tumbuh dengan rata-rata yang stabil dan terus meningkat ini karena dengan dukungan dari pihak pemerintah, membuat Etihad menjadi maskapai yang mengalami pertumbuhan paling cepat dan dan pada tahun 2008, maskapai sudah mengangkut 7 juta penumpang ke 50 destinasi global dan tentunya, James Hogan sebagai Direktur Utama Etihad yang sebelumnya berkarier di maskapai Ansett Australia dan Gulf Air ini berhasil membawa Etihad sebagai maskapai yang memiliki penghargaan yang banyak dan beruntung. \n\nPada bulan Desember 2011, Etihad mengumumkan telah mengambil 29,21% saham di Air Berlin.[3] Ini diikuti dengan saham minoritas di maskapai lain—Air Seychelles (40%), Aer Lingus (2,987%), dan Virgin Australia (10%). Pada tanggal 1 Agustus 2013, presiden perusahaan, James Hogan, menandatangani kesepakatan dengan Aleksandar Vučić, Wakil Perdana Menteri Pertama Serbia di Beograd, memberikan Etihad 49% saham di maskapai nasional Serbia Jat Airways.[4] Pemerintah Serbia mempertahankan 51% saham, dengan perusahaan Jat Airways yang diganti namanya menjadi Air Serbia.</item>
        <item>Berhasilnya penerbangan pertama yang diawali oleh Wright Bersaudara pada tahun 1903 di Kitty Hawk, Carolina Utara. Membuat para penerbang lain bermunculan dan mulai melakukan berbagai penjelajahan yang luar biasa seperti yang dilakukan oleh Charles Lindbergh yang melakukan penerbangan dari New York menuju Paris melintasi Samudra Atlantik yang dinilai sebagai salah satu pencapaian fantastis pada saat itu, tak hanya menggugah para masyarakat yang kelak menjadi penerbang yang ulung, tetapi juga mendorong para negara penjajah untuk memanfaatkan daerah jajahannya dengan melengkapi teknologi yang baru saja diadakan ini, termasuk Belanda. \n\nBelanda dalam rangka memperkuat sistem penjajahannya, mereka memperkuat sistem perhubungan yang berpengaruh, dengan mendirikan perusahaan tranportasi udara yang bernama KNILM pada tanggal 24 Oktober 1928 dengan modal sebesar 5 juta Gulden yang dihimpun dari 32 perusahaan dan pengusaha besar. Kemudian, dana yang telah dikumpulkan ini digunakan untuk mendatangkan pesawat jenis Fokker VIII Trimotor yang berjumlah sebanyak 4 armada dari Belanda. Setelah menempuh perjalanan yang rentang waktunya berbeda-beda, operasional pertama KNILM diresmikan pada tanggal 1 November 1928 oleh Gubernur Jenderal Hindia Belanda, De Graeff yang disaksikan oleh H. Nieuwenhuis sebagai kepala KNILM, TH.J. De Bruyn sebagai kepala administrasi keuangan dan Behege sebagai kepala dinas teknik serta Meal De Jong sebagai handelszaken (Kepala Bagian Niaga) bersama warga Batavia di Bandara Cililitan. Setelah berkembang lama, maskapai ini mati akibat Perang Dunia 2 yang diakibatkan oleh invasi Jepang ke Asia Tenggara</item>
        <item>Mulanya, maskapai ini dimiliki oleh pemerintah Korsel. Namun, tahun 1969 maskapai ini diprivatisasi dan menjadi bagian dari Hanjin Group. Penerbangan internasional perdana dilaksanakan tanggal 26 April 1971 (kargo). Sementara penerbangan internasional penumpang perdana dilaksanakan setahun kemudian, tepatnya tanggal 19 April 1972 dengan rute Seoul-Los Angeles. Pesawat Boeing 707 digunakan dalam rute internasional seperti Hong Kong, Taiwan, dan Los Angeles hingga KAL membeli Boeing 747 tahun 1973. Rute-rute Asia dilayani dengan pesawat Airbus A300 yang dibeli tahun 1975. \n\nada 1 Maret 1984 KAL memperkenalkan livery (corak) baru dengan warna biru - abu-abu (biru di atas badan dan abu-abu di perut pesawat) dengan logo baru "Korean Air" dengan lambang "taegukki", menggantikan nama "Korean Air Lines". Pada tahun 1970 hingga 1999. Korean Air mengalami banyak kecelakaan fatal (sekitar 16 pesawat KAL jatuh pada masa ini, yang terburuk antara lain Korean Air Penerbangan 007) sehingga memiliki citra buruk pada masa itu, yang sangat memengaruhi performa maskapai ini. Namun setelah itu tingkat keselamatan penerbangan diperbaiki dan maskapai ini menjadi salah satu maskapai teraman di dunia dengan citra yang semakin baik. (meskipun citra buruk "sering kecelakaan" masih terasa hingga sekarang) \n\nPada tanggal 23 Juni 2000, bersama dengan Aeroméxico, Air France, dan Delta Air Lines, Korean Air adalah salah satu pendiri aliansi maskapai penerbangan utama dunia, SkyTeam dan SkyTeam Cargo, yang didirikan pada 28 September 2000. \n\nKorean Air merupakan salah satu dari beberapa maskapai dengan rating bintang empat dari Skytrax (Beberapa maskapai bintang empat lainnya adalah Japan Airlines, Thai Airways International, Turkish Airlines, dan South African Airways). Pesaing utama maskapai ini adalah Asiana Airlines, yang merupakan sedikit dari maskapai dengan rating bintang lima, juga dari Skytrax.</item>
        <item>Perusahaan ini didirikan tanggal 6 Januari 1926 di Berlin, setelah pergabungan antara "Deutsche Aero Lloyd" (DAL) dan "Junkers Luftverkehr". Nama asli perusahaan ini adalah Deutsche Luft Hansa Aktiengesellschaft. Lufthansa dalam satu kata telah digunakan sejak 1933. Tanggal 9 Desember 1927, Deutsche Luft Hansa, atas pemerintah Jerman, membuat perjanjian dengan pemerintah Spanyol yang mengizinkan penerbangan udara antara kedua negara. Ini meliputi investasi kapital untuk mendirikan perusahaan udara yang kemudian menjadi Iberia. \n\nada tahun-tahun sebelum Perang Dunia II, perusahaan ini merintis rute ke Timur Jauh dan melintasi Atlantik Utara dan Atlantik Selatan, menggunakan armada Dornier, Junkers, Heinkel, Focke-Wulf dan pesawat rancangan Jerman lainnya. Setelah perang pecah tahun 1939, Lufthansa hanya dibolehkan beroperasi ke negara netral. Pada awal perang, bersama dengan Maskapai Penerbangan Lintas Benua Italia (Linee Aeree Transcontinentali Italiane, atau LATI), perusahaan ini bersaing di Amerika Selatan. etapi, semua penerbangan dihentikan oleh Lufthansa setelah kekalahan Jerman tahun 1945.</item>
        <item>Qantas didirikan di Winton, Queensland tanggal 16 November 1920 dengan nama Queensland and Northern Territory Aerial Services Limited oleh Paul McGuiness, Hudson Fysh, Fergus McMaster dan Arthur Baird. Pesawat pertamanya berupa Avro 540K yang dibeli sebesar £1425. Pesawat ini memiliki kecepatan terbang 105 kilometer per jam (65 mph) dan mengangkut seorang pilot dan dua penumpang. Seorang perintis berusia 84 tahun Alexander Kennedy adalah penumpang pertamanya, menerima tiket nomor satu. Maskapai ini mengoperasikan penerbangan surat udara yang disubsidi pemerintah Australia, menghubungkan ujung rel di barat Queensland.\n\n Antara 1926 dan 1928, Qantas membuat tujuh De Havilland DH.50 dan satu DH.9 di bawah lisensinya di hanggar Longreach. Tahun 1928 sebuah pesawat Qantas sewaan melakukan penerbangan pertama Royal Flying Doctor Service of Australia, lepas landas dari Cloncurry.</item>
        <item>Qatar Airways didirikan pada tanggal 22 November 1993 dan memulai operasinya pada tanggal 20 Januari 1994. Pada awalnya maskapai ini dimiliki oleh anggota keluarga kerajaan Qatar. Pada bulan April 1997, sebuah manajemen baru dibawah pimpinan Akbar Al Baker menjalankan maskapai ini. Saat ini komposisi kepemilikan Qatar Airways adalah 50% oleh pemerintah Qatar dan sisanya investor swasta. \n\nQatar Airways Group — yang meliputi Qatar Airways, Bandara Internasional Doha, dan layanan udara bisnis perusahaan, penanganan darat dan perusahaan katering dalam penerbangan — melaporkan laba pertamanya untuk tahun fiskal (TA) yang berakhir pada Maret 2004, bahwa maskapai telah mengangkut 3,35 juta penumpang.[2] Zurich menjadi tujuan ke-53 maskapai ini di seluruh dunia pada Juli 2004;  Yangon ditambahkan ke daftar tujuan pada bulan Desember di tahun yang sama.[4] Sebuah layanan baru ke Osaka diluncurkan pada Maret 2005. Airbus A340 pertamanya dikirimkan pada 8 September 2006. \n\nQatar Airways adalah maskapai penerbangan resmi dari Asian Games 2006 yang diselenggarakan di Doha, Qatar pada tanggal 1 sampai 15 Desember 2006. \n\nPada Februari 2013, Qatar Airways membuka pusat European Customer Service, yang berada di Wrocław, Polandia. \n\nMulai 5 Februari 2017, maskapai ini memiliki penerbangan terjadwal reguler terlama dari selurh maskapai komersial, antara Doha dan Auckland.[7] Pada 1 September 2017, diumumkan bahwa Qatar Airways membeli 49% saham AQA Holding, pemegang saham baru Meridiana. \n\nPada 30 April 2019, Qatar Airways memensiunkan Airbus A340-600 terakhirnya setelah kurang lebih 16 tahun beroperasi. Penerbangan terakhir adalah QR835 dari Bandara Internasional Suvarnabhumi Bangkok ke Bandara Internasional Hamad. Penghapusan dari layanan itu untuk menurunkan usia armada serta ketidakefektifannya dibandingkan dengan Boeing 777 seperti yang dinyatakan oleh CEO Akbar Al Baker pada tahun 2009.</item>
        <item>Pembentukan Singapore Airlines bermula dari Malayan Airways Ltd. dan penerbangan perdananya dilaksanakan 1 Mei 1947. Pada saat itu, kota yang dilayani adalah Kuala Lumpur, Ipoh, dan Penang di Malaysia. Maskapai tersebut berkembang setelah usainya Perang Dunia II dan pada 1955, armadanya termasuk sejumlah besar pesawat DC-3. Pesawat lain yang dioperasikan dalam dua dekade pertama termasuk Douglas DC-4 Skymaster, Vickers Viscount, Lockheed 1049 Super Constellation, Bristol Britannia, de Havilland Comet 4, dan Fokker F27.</item>
        <item>Maskapai ini didirikan pada 20 Mei 1933, dengan nama Administrasi Maskapai Penerbangan Negara - Hava Yolları Devlet Işletmesi Idaresi (DHY). Operasinya dimulai dengan rute Istanbul, Eskişehir, Ankara pada Agustus 1933. Pada September 1937, maskapai ini menerima tiga De Havilland D.H. 86B bersayap ganda. Desember kemudian, DHY menerima pesawat keempat. Pesawat-pesawat tersebut menambah rute domestik DHY menuju Istanbul, Eskisehir, Izmir, Ankara, Adana, Kayseri dan Diyarbakir. Namanya berubah menjadi Devlet Hava Yolları Umum Müdürlüğü (DHY) pada Juni 1938. Penerbangan internasional pertama dilakukan pada 1947 menuju Athena tetapi itu merupakan 40 tahun yang lalu sebelum perkenalan penerbangan jarak jauh menuju Timur Jauh dan trans-Atlantik. \n\nDalam sebuah reorganisasi, perusahan negara ini diganti oleh sebuah perusahaan campuran, Türk Hava Yolları AO (THY) pada 20 Februari 1956. Pesawat baru termasuk Vickers Viscount, Fokker F27, dan Douglas DC-3 ditambahkan pada akhir 1950-an dan awal 1960-an. Turkish Airlines mulai mengoperasikan jet pertama mereka, McDonnell Douglas DC-9 pada 1967. Ini diikuti dengan penambahan tiga jet Boeing 707 pada 1971. Pesawat lain yang dioperasikan pada awal 1970-an termasuk McDonnell Douglas DC-10 dan Fokker F28 yang masing-masing mulai beroperasi pada tahun 1972 dan 1973. \n\nSahamnya dimiliki oleh Kementerian Administrasi Partisipasi Publik pada 1990, yang diambil pada Desember 1990 sekitar 5%. Modal perusahaan terus ditingkatkan, mencapai 10 triliun lira pada tahun 1995. Selama tahun itu, maskapai juga mengubah tiga Boeing 727-nya menjadi pesawat kargo. DC-9 telah terjual. Perusahaan membukukan laba $6 juta atas pendapatan $1 miliar untuk tahun ini. Meskipun menguntungkan, THY harus menghadapi inflasi Turki yang selangit, membuat perbaikan modal menjadi sulit. \n\nSebuah terminal baru dibuka pada Januari 2000 di Bandara Atatürk Istanbul. Turkish Airlines terus memperluas jangkauan internasional mereka, menjalin perjanjian pemasaran dengan Asiana Airlines, American Airlines, Malaysia Airlines, LOT Polish Airlines, Czech Airlines, dan Cathay Pacific pada tahun 2000. \n\nPemerintah kemudian menjual sekitar 23,0% saham kepada publik pada Desember 2004 dan 28,75% pada Mei 2006. Saham maskapai ini sekarang dimiliki oleh TC Privatisation Administration (49%) dan pemegang saham pribadi (51%). Turkish juga memiliki saham 50% pada maskapai SunExpress, setengah lainnya dimiliki Thomas Cook Jerman. Telah dibentuk pada September 2006, sebuah pelayanan maskapai JV dengan  Restaurants and Catering of Austria. Turkish Airlines mengundurkan diri dari grup Qualiflyer pada 1999, karena ketidakcocokannya dengan Swissair dan Delta. Sebuah permintaan untuk bergabung dengan Star Alliance telah diterima pada Desember 2006; Turkish Airlines dijadwalkan bergabung pada 2008. \n\nTahun-tahun berikutnya maskapai ini mengalami pemulihan, dengan hasil keuangan pada tahun 2017 menunjukkan peningkatan omzet hampir 35%, dan kembalinya profitabilitas.</item>
    </string-array>
    <string-array name="meaning_of_logo">
        <item>Logo Air France adalah simbol mencermikan maskapai nasioan Perancis,terdiri dari nama "Air France" dalam tipografi sederhana dan modern, dengan garis miring yang berwana merah di sisi kanan logonya, yang melambangkan pergerakan, kecepatan, dan dinamis, sejalan konsep penerbangangan dan pelayanan yang cepat.</item>
        <item>Logo AirAsia terdiri dari teks "AirAsia" dengan font tebal berwarna putih dan berlatar belakang warna merah, latar belakang warna merah melambangkan semangat, energi, dan daya tarik yang kuat.</item>
        <item>Logo Air Nippon Airways(ANA) memiliki desain logo yang minimalis namun sangat bermakna, Biasanya terdiri dari tulisan "ANA" dengan warna biru tebal dengan font sans-serif, warna biru tebal ini melambangkan kepercayaan, ketenangan, dan stabilitas, serta mencerminkan langit dan laut. \n\nLogo ini memiliki bentuk jajaran genjang berwarna biru di sebelah tulisan "ANA" itu melambangkan dinamika, kecepatan, dan kemajuan.</item>
        <item>Logo Batik air menggambungkan unsur tradisional dan modern untuk mencerminkan identitas budaya Indonesia, logo ini terdiri dari tulisan "Batik Air" dan font yang berwarna merah seringkali dengan orname yang terinspirasi dan motif batik Warna merah memberikan kesan energik dan semangat, sedangkan font dan dekorasi batik menambahkan unsur budaya yang kental.</item>
        <item>Logo British Airways menonjolkan elegan dan modern, yang mencerminkan repustasi maskapai sebagai simbol kebangsaan Inggris, logo ini terdiri dari tulisan "British Airwyas" berwarna biru dengan elemen "speedmarque" garis melengkung berwarna merah dan biru yang menyerupai bendera Union jack dan memberikan kesan kecepatan serta pergerakan</item>
        <item>Logo Lion Air yang memiliki logo kepala singa dengan sayap dan matahari berwarna merah melambangkan keberanian dan semangat perusahaan Lion Air</item>
        <item>Logo Emirates Airlines mencerminkan kemewahan, profesionalisme, dan semangat petualangan, Logo Emirates menggunakan tulisan kaligrafi Arab yang elegan dengan teks "Emirates" di bawahnya yang berwarna latar merah yang melambangkan semangat,energi, dan kesuksesan, sementara kaligrafi arab yang berwarna putih menunjukkan kebanggaan dan penghormatan terhadap budaya dan tradisi timur tengah</item>
        <item>Logo Etihad Airways mencerminkan identitas budaya Timur Tengah yang mewah dan modern, logo ini terdiri dari Tulisan "Etihad" yang ditulis huruf kapital dan disertai teks dengan Bahasa Arab, menciptakan kesan kuat akan akar Arab dan kebangggan nasional. \n\n Warna emas pada logo ini terinspirasi pada warna gurun Arab.</item>
        <item>Logo Garuda Indonesia mencerminkan identias nasional sebagai maskapai nasional Indonesia, logo ini menampilkan simbol burung garuda yang merupakan simbol negara Indonesia, melambangkan kekuatan.</item>
        <item>Logo Korean Air mencerminkan budaya dan profesionalisme maskapai. Logo ini menampilakan tulisan "Korean Air" dalam font sederhana dan elegan, serta simbol lingkaran yang menyerupai "taeguk", simbol dari bendera Korea Selatan. Taeguk adalah lambang harmoni antara yin dan yang, yang melambangkan keseimbangan, keberlanjutan, dan dinamika alam. \n\nWarna biru dan merah pada logo memiliki makna penting: biru melambangkan kepercayaan, kestabilan, dan keamanan, sementara merah mewakili semangat, energi, dan kekuatan.</item>
        <item>Logo lufthansa terdiri dari gambar burung bangau terbang yang merupakan simbol pertama ini sejak 1918 sampai saat ini. Burung bangau ini dipilih sebagai logo maskapai ini oleh desainer grafis asal jerman, Otto Firle sebagai simbol kekuatan, keanggungan, dan kemampuan terbang tinggi. \n\nMakna di balik logo Lufthansa, terutama burung bangau, adalah untuk merepresentasikan penerbangan yang stabil, andal, dan elegan. Warna biru dan kuning yang sering dikaitkan dengan Lufthansa menciptakan kesan profesionalisme, inovasi, dan keamanan, yang merupakan nilai-nilai inti dari maskapai ini.</item>
        <item>Logo Qantas terdiri dari gambar kanguru yang sedang melompat, sebagai simbol hewan nasional Australia yang mengingatkan asal negara maskapai ini, yang terdiri dari warna putih berlatar warna merah. \n\nWarna merah dan putih pada logo Qantas menambah kesan modern dan energik, yang merepresentasikan semangat dan dedikasi Qantas dalam memberikan pelayanan terbaik. Bentuk lompatan kanguru juga menggambarkan pergerakan maju, inovasi, dan komitmen Qantas dalam menjangkau tujuan-tujuan internasional yang semakin luas.</item>
        <item>Logo Qatar Airways terdiri dari gambar Oryx atau kijang Arab yang merupakn simbol hewan nasional Qatar yang bertanduk panjang, serta berwarna ungu (sering disebut "Qatar maroon") Oryx itu sendiri melambangkan kekuatan, ketahanan, dan keanggunan nilai-nilai yang ingin disampaikan oleh Qatar Airways dalam pelayanannya.</item>
        <item>Logo Singapore Airlines menampilkan gambar burung seroja yang berwarna emas, terinspirasi dari mitologi Asia dan melambangkan kebanggaan, keanggunan, dan keramahtamahan. \n\nWarna biru tua dan emas dalam logo mencerminkan profesionalisme, kepercayaan, dan kemewahan. Biru tua melambangkan stabilitas dan keandalan, sedangkan emas melambangkan kemewahan dan kualitas tinggi.</item>
        <item>Logo Turkish Airlines terdiri dari gambar Angsa dalam bentuk stilisasi yang berwarna putih yang berlatar warna merah. \n\nAngsa putih melambangkan kebebasan, keanggunan, dan kemampuan terbang tinggi, sedangkan warna logo keseluruhan warna merah dan putih yang terinspirasi dengan bendera turki.</item>
    </string-array>

    <string-array name="aircraft_type">
        <item>Airbus A318-100 \n\nAirbus A319-100 \n\nAirbus A320-200</item>
        <item>Airbus A320</item>
        <item>Airbus A320neo</item>
        <item>Boeing 737 \n\nAirbus A320</item>
        <item>Boeing 777-336ER \n\nBoeing 787-8 \n\nAirbus A320 \n\nAirbus A380-800</item>
        <item>Boeing 737 \n\nBoeing 737-8 \n\nBoeing 747 </item>
        <item>Airbus A380 \n\nBoeing 777 \n\nAirbus A330</item>
        <item>Airbus A380 \n\nBoeing 787 \n\nAirbus A350 \n\nBoeing 777</item>
        <item>Boeing 737 \n\nBoeing 747-400 \n\nAirbus A330 \n\nBoeing 777</item>
        <item>Airbus A330 \n\nBoeing 747 \n\nBoeing 777 \n\nBoeing 787</item>
        <item>Boeing 747-400 \n\nAirbus A320 \n\n Airbus A350 \n\nAirbus A340</item>
        <item>Airbus A380-800 \n\nAirbus A330-200 \n\nAirbus A330-300 \n\nBoeing 737 \n\nBoeing 747-200</item>
        <item>Airbus A350 \n\nAirbus A380-800 \n\nBoeing 787-9 \n\nBoeing 777</item>
        <item>Airbus A350 \n\nAirbus A380-800 \n\nBoeing 787-9 \n\nBoeing 777 \n\nBoeing 737-800</item>
        <item>Boeing 737-8 MAX \n\nBoeing 777 \n\nAirbus A330 \n\nAirbus A320 \n\nBoeing 787-9</item>
    </string-array>

<!--    <array name ="airfrance_planes">-->
<!--        <item>@drawable/air_france_a318</item>-->
<!--        <item>@drawable/air_france_a320</item>-->
<!--        <item>@drawable/air_france_b777</item>-->


<!--    </array>-->

<!--    <array name="airasia_planes">-->
<!--        <item>@drawable/airasia_a320</item>-->
<!--    </array>-->




    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/air_france</item>
        <item>@drawable/airasia</item>
        <item>@drawable/all_nippon_airways</item>
        <item>@drawable/batik_air</item>
        <item>@drawable/british_airways</item>
        <item>@drawable/lion_air</item>
        <item>@drawable/emirates_airlines</item>
        <item>@drawable/etihad_airways</item>
        <item>@drawable/garuda_indonesia</item>
        <item>@drawable/korean_air</item>
        <item>@drawable/lufhansa</item>
        <item>@drawable/qantas</item>
        <item>@drawable/qatar_airways</item>
        <item>@drawable/singapore_airlines</item>
        <item>@drawable/turkish_airlines</item>
    </integer-array>


    <integer-array name="logo_photo">
        <item>@drawable/air_france_logo</item>
        <item>@drawable/airasia_logo</item>
        <item>@drawable/all_nippon_airways_logo</item>
        <item>@drawable/batik_air_logo</item>
        <item>@drawable/british_airways_logo</item>
        <item>@drawable/lion_air_logo</item>
        <item>@drawable/emirates_logo</item>
        <item>@drawable/etihad_airways_logo</item>
        <item>@drawable/garuda_indonesia_logo</item>
        <item>@drawable/korean_air_logo</item>
        <item>@drawable/lufthansa_logo</item>
        <item>@drawable/qantas_logo</item>
        <item>@drawable/qatar_airways_logo</item>
        <item>@drawable/singapore_airlines_logo</item>
        <item>@drawable/turkish_airlines_logo</item>

    </integer-array>
    <integer-array name="account_photo">
        <item>@drawable/profile_picture</item>
    </integer-array>


    <!--    <integer-array name="data_photo_detail">-->
    <!--        -->
    <!--    </integer-array>-->

</resources>